神盾艦「停留」長江口戳破中國色厲內荏 「胡煥庸線」成中共最大弱點

美國海軍神盾艦馬斯廷號日前從日本出發前往東海執行任務，但卻在3日停在中國長江口
外，引起北京高度關注，前國大代表黃澎孝7日表示，中國地理學家胡煥庸曾依據人口分
布畫出一條「胡煥庸線」，觀察中國近年來的GDP，「胡煥庸線」以東貢獻了95.7%，以西
則僅佔4.3%，顯示中國最脆弱的要害恰巧面對黃海、東海、台海和南海，美國正研議把中
程導彈部署到第一島鏈，若完成後整個「胡煥庸線」以東，都將暴露在美國中程導彈的射
程範圍，可見威脅有多巨大。

黃澎孝日前在臉書上以「美軍神盾艦直逼長江口，東風吹，戰鼓擂。美中到底誰怕誰？」
為題指出，「東風吹，戰鼓擂！不是人民怕美帝，而是美帝怕人民」這是文革時期，根據
《毛語錄》編寫的中共《革命歌曲》。對照當前美中博弈，格外有新時代的幽默意義。

黃澎孝提到，中國央視新聞日前稱，共軍遼寧艦航母編隊，目前正在台灣「周邊海域」演
訓。中共宣稱主要是提升「軍事威懾力度」，以針對台美簽署所謂「設立海巡工作小組備
忘錄」。不僅僅是對「台灣當局」的警告，也是給美國釋放出一個明確的信號，「解放軍
不吃美軍那一套」。在中共大外宣自吹自擂之餘，更嘲笑說，估計不少台軍官兵「哭暈在
馬桶旁」，「找塊豆腐拍死自己算了」。國軍「嚇尿」了嗎？更甭說「嚇到美國了嗎？」
事實上，到底是誰嚇誰呢？

黃澎孝透露，雖然根據聯合國《海洋法公約》，外國船艦可以從12海浬的領海外「無害通
過」。但美國既沒有簽述該公約，又在中國長江口外，不是「通過」而是「停留」。因此
，讓中共官媒跳腳質疑，「美國軍艦在我家門口停泊，它要幹什麼？」

黃澎孝指出，一篇題為「美國軍艦長時間停泊長江口，它要幹什麼？我們怎麼辦？」的中
共官媒文章，研判美軍的目的可能主要有三個，一是向中國示威，顯示自己的強大。二是
試探中國的反應，為下一次在中國軍港或軍事設施附近領海外停泊提前試探，看中國作何
反應。三是誘使中國動手。但由於長江口一帶經濟發達，重要經濟目標眾多，一旦動起手
來，相當於「大象闖進瓷器店」必然造成巨大損失。上述中共官媒的分析，事實上，正好
曝露出中共色厲內荏的戰略弱點。

黃澎孝坦言，整個中國在地形上「西高東低」，人口稠密，經濟發達的地區，高度集中在
東部的環渤海灣、長江三角洲和珠江三角洲ㄧ帶。中國地理學家，前國立中央大學地理系
主任胡煥庸，早在1935年就曾在《地理學報》上發表題為《中國之人口分布》的論文，該
論文為了描述中國人口密度在不同地區的分布，胡煥庸從黑龍江璦琿至雲南騰衝畫出了一
條約為45°的直線。這條所謂的「胡煥庸線」揭示了中國人口分布規律，即該線東南半壁
36%的土地，居住了全國96%的人口。而西北半壁64%的土地卻僅居住了4%的人口。

黃澎孝分析，近幾年來，以中國所產生的GDP來計算，「胡煥庸線」以東，貢獻了中國
95.7%的GDP；以西則僅貢獻了中國GDP 的4.3%，尤其，光是北京、上海、廣州、深圳（即
所謂的「北上廣深」）的GDP 總量即占全中國GDP總量的1/8左右，換言之，中國就像是一
頭身子躺在西面，軟腹曝露在東面的獅子，最脆弱的要害部位，正好都面對著黃海、東海
、台海和南海。

黃澎孝認為，美國最近正在研議，要把中程導彈向前部署到「第一島鏈」，換言之，如果
，完成向前部署後，不僅「北上廣深」，甚至於，整個「胡煥庸線」以東，都將暴露在美
國陸基型的中程導彈的射程範圍。由此可見，美國印太戰略對中國的威脅有多麼巨大。東
風吹，戰鼓擂！當前，美中爭霸態勢，你說，到底誰怕？

停足三日都冇反應
屌你陽痿就睇醫生啦

停一下就引到班傻仔寫長篇大論去研究

咁睇又真係打撚死支那

仲未行得？

壞咗引擎啫，美帝d軍艦咁垃圾

得幾條五毛上網分化
現實就一條毒撚

中國人不吃這一套
炸佢

以不變，應萬變

軍事野我地識條鐵